皮膚癌新療法：白老鼠100%痊癒零復發

New cancer vaccine is 100 percent successful in mouse model

美國 Scripps Research Institute同
其他機構既科學家一齊發展針對melanoma（皮膚癌一種）既疫苗方案

實驗分三組老鼠(全部有melanoma):
1.免疫療法anti-PD-L1 +疫苗
2. 免疫療法anti-PD-L1 +疫苗+ Diprovocim
3. 免疫療法anti-PD-L1 +疫苗+ alum

Diprovocim會刺激人免疫系統
生產更多打tumor既白血球

54日之後第一組死哂
第二組全部無死
第三組死剩四份一

意料之外既係之後 當科學家想
種番melanoma cancer落第二組度，
佢地發現第二組因爲發展出癌抗體
已經對melanoma免疫。

Diprovocim專利屬於
Tollbridge Therapeutics公司
優點係生產成本低
同埋唔洗直接打落tumor
只要打落肌肉都有效